\chapter{Spectrométrie optique}

\section{Spectrométrie dispersive}

    \begin{tpdo}
        Réseau sur goniomètre,
        étalonage avec la lampe à hydrogène
        + mesure de la constante de \propername{Rydberg}.
        Puis longueurs d'ondes du mercure et du sodium.
    \end{tpdo}

    \begin{todo}
        Discuter~:
        réseau par transmission/reflexion/blazé,
        lampe à deutérium,
        pouvoir de résolution (critère de \propername{Rayleigh})
    \end{todo}

\section{Spectrométrie interférentielle}

    \begin{tpdo}
        Interféromètre de \propername{Michelson}
        \tp{tpbattements}
        écart doublet du sodium,
        avec \software{Caliens},
        pouvoir de résolution lié à la TFD~:
        on peut être aussi précis que l'on veut
        (à condition d'être patient).

        On peut extraire le profil des raies,
        aussi pour le mercure
        si l'on filtre pour n'en avoir qu'une
        (avec un filtre + large que la raie et que la TF).
        Profil lié à
        \propername{Doppler} (gaussienne)
        et collisions (lorentzienne).
    \end{tpdo}
